# Правила сообщества

## Принятые нормы поведения

- Использовать дружелюбный и толерантный язык общения;
- Относиться с уважением к чужой точке зрения и опыту;
- Придерживаться аргументированной точки зрения и конструктивной критики;
- Помнить о задаче нести добро и пользу сообществу;
- Проявлять эмпатию к другим членам сообщества.

## Неприемлемое поведение

- Использование матерных слов и ругательств в любом виде;
- Использование высказываний или образов по направлению к индивидуальному человеку или группе людей и связаные с их/его полом, сексуальной ориентацией; привлечение сексуального внимания;
- Троллинг, оскорбительные или унизительные сообщения, переход на личности, пропаганда политических взглядов, разжигание межнациональной розни;
- Домогательства в любой форме;
- Публикация личной информации, например, места жительства или электронной почты, без согласия владельца;
- Поведение, которое в профессиональной среде может быть сочтено неуместным.

## Обязанности

Администраторы имеют права и обязанности для удаления и запрета любого контента, включая сообщения, не подходящего под текущие Правила, ограничивать доступ временно или навсегда любого участника, если они находят его поведение неуместным или оскорбительным
